［超長文］機場和你飛行動小結+檢討+發展方向

最初機場和你飛行動本意係arrival hall接機+文宣，五六日三日達到目的。

星期日當晚發生嘅事，衍生咗星期一塞爆機場活動。
呢個係一個民間共識嘅升級行動

目的係

- 要黑警同極權以眼還眼
- 要癱瘓機場令政府跪低
- 繼續文宣

咁想請問大家，我哋嘅目標達到咗未呢？未。
公義依然不得彰顯，政府依然未跪。

至於點解星期一唔需要阻旅客？第一，因為夠人；第二，因為政府未確定應該點應對。
現實嚟講，機場係一個冇可能升級嘅地方。我哋可以做嘅，就只有塞爆佢。主動阻的確係有效果，但成本會不合比例咁提高。旅客會反感，機場職員同狗做嘢會有正當性。

但，究竟點解大家係怪責為咗達到目的而付出平星期一高嘅成本嘅手足呢？既然我哋嘅目標未達到，咁用不同手法去達到癱瘓機場呢個目的嘅手足，最起碼唔會係第一個怪責嘅對象。如果大家唔想有人主動阻旅客，咁咪塞到手足冇必要做呢樣嘢去達到我哋嘅目的囉。到時想阻都阻唔到啦係咪？

至於大家話大家都有自己嘅生活，冇可能每一日都出嚟。難道大家唔係都覺得香港生活唔到落去所以先會出嚟，爭取一個生活到嘅香港？乜我哋真係冇迫切性咩？

宏觀嚟講，就成個運動而言，每對呢個政權少一分壓力，呢個政權每存在多一日，大家就會面對多一日嘅痛苦。一切嘅濫用暴力，濫捕濫告，喺香港光復之前，都唔會有所舒緩。大家喺到睇緊呢篇嘢嘅時候，只係因為我哋好彩，未輪到我哋肉體受苦，但記得我哋嘅手足嗎？我哋係咪真係忍心慢慢拖落去？

微觀嚟講，就和你飛行動而言，之前嘅成功，一來有人數，二來AA主動cancel flight。如果政府之後打算冷處理，而我哋唔夠人，其實你expect在場嘅手足做到啲咩？就當aa仲會因為有集會而cancel flight嘅短暫時間，我哋更加應該要maximize我哋嘅影響。

好多巴打都講過，cancel flight係一個滾雪球效應，其一係因為要追返之前嘅missed flight，其二係當呢件事納入咗機場使用者嘅考量，佢哋就會開始搵alternatives。特別係貨運呢個佔大比重收入嘅portion，如果我哋話到畀人聽，香港機場隨時都會冧，香港機場因為香港政府唔理會市民嘅訴求隨時都會冧，你覺得去貨運時間要求高嘅客會點選擇？

去到呢一刻，其實我哋係有影響，係拎到籌碼，係製造到壓力。但我哋嘅目標一個都未達到，我哋要贏，而我哋未贏。的確，主動阻人係有礙觀感，大家都不樂見。但比起觀感，我相信阻旅客嘅手足更著重效果，更著重我哋自身畀到政府嘅壓力。與其指責，我哋更應該做嘅係幫佢哋手達到效果，免去佢哋被迫要用阻人前進嘅手法去達致大家都想要嘅目的，癱瘓機場。

至於未來嘅發展，我會有以下幾點提議：

1. 人數

人數真係好重要。越多人越唔需要主動阻，越多人越可以分散抗爭成本。我希望大家真係肯身體力行去話畀大家聽大家嘅立場嘅訴求，至於如果真係唔夠人，但有手足想阻人嘅，嘗試幫佢同旅客解釋。假使要發生嘅始終都係會發生，我哋就要令件事向好嘅方向走。不分化唔係有人為咗相同目標用佢嘅手法去做，而你去制止佢怪責佢令佢唔做，係你用行動令幫佢達到我哋嘅目標，而避免你唔想見到嘅手法出現。

有巴打都提過，廿萬人每星期請一日假，一日四萬人，其實好多。

2. 文宣方向

有唔少旅客都講到，其實大家知發生咩事，但究竟作為一個外國人，佢哋可以點幫大家？我哋需要嘅係action items，一啲容易做嘅，佢哋樂意做嘅嘢。舉例話，鼓勵佢哋將所見所聞放上social media加hashtags，幫手搞online petition，避免買支那貨，甚至可能同佢哋家鄉嘅政府表達關注？我相信我哋呢方面有能力嘅人好多，我就唔係到獻醜嘞。

3. 口號

多啲英文，多啲呼籲佢哋做上述action items。
Laser攤位真係世界級。

4. 手足之間

連登傍晚一大堆鬼post屌人阻旅客，又一大堆post屌人唔入嚟。首先阻旅客呢件事係觀感差嘅我諗甚至做嘅人都認同。但無何否認呢個係喺人數少嘅時候最有效達致我哋目的嘅手法。我個人唔相信落手阻人嘅手足係夠人塞同唔夠人所以主動阻之間會選擇後者。如果你唔想見到件事發生，不妨提供alternatives。但如果冇alternatives嘅時候，我哋好應該盡力令結果離我哋嘅目的近啲。阻完旅客然後幫手解釋，我相信比起只做文宣，更加接近我哋癱瘓機場畀壓力政府嘅目的。但當少人到成本不合比例地高嘅時候，就要諗下究竟點解冇人入嚟做一個之前有效果嘅抗爭，同之後應該要點改變。當然最理想係有足夠人數啦，呢個就要靠大家每個人都付出多啲。記住我哋輸緊。冇入嚟嘅，都希望可以盡力，令我哋對政府嘅壓力增加。

最後，如果大家睇到呢到，首先講句多謝先，另外我想想講少少自己嘅見解。

其實我不嬲都唔鍾意用勇武同和理非標籤人。假使大家都係用緊自己嘅方法去為件事付出，就係同路人。

勇武同和理非只係手法路線上嘅分別，甚至乎係一個光譜而唔應該係二分法。只係我真係覺得有好多人冇咁嘅urgency去以一個但求唔好畀自己將來有機會後悔嘅心態去付出。成日聽到有人話，勇武係時候唞下，畀和理非上場，其實呢句嘢有兩個問題。第一，可以以勇武手法抗爭嘅手足都可以以和理非手法抗爭。從來冇人會話「我剩係勇武㗎咋」。願意以勇武手段，背負咁大風險嘅手足，所有有用嘅方法都會做，一個比較低成本嘅方法當然唔例外。第二，其實和理非嘅抗爭每一刻都可以做，並冇所謂回合之說。係絕對和理非同絕對勇武之間仲有好多嘢可以做，但每個人都可以按住自己嘅抗爭路線付出多啲。如果大家真係不忍有人因為抗爭而畀人打畀人拉，大家可唔可以一人走多一步，登報、連儂牆、airdrop、網上網下文宣、穿黑衣戴裝備如常生活表態、抵制商店、抵制假新聞、教化身邊人、癱瘓政府部門，好多嘢每日都可以做。

大家琴日叫散水，我相信好多人係真係擔心大家嘅安全，但其實有人會覺得香港贏定輸，比起自己嘅安全更重要。更危險嘅係，有人用fake news去叫人散水，呢樣嘢係不能夠接受。但當有鬼係無可避免嘅時候，自己做好fact check，再根據資訊自己做一個經過思考後嘅決定就可以。唔好叫人走，因為你唔知佢自己嘅判斷，但你可以分享資訊。不過記得，香港嘅局勢，並唔容許我哋為一時安逸而退場多好多次，呢個亦都係點解琴日所有恐怖fake news橫行之下，仲有人想留低嘅原因。因為佢哋覺得有迫切性。共識呢樣嘢其實更應該係大方向而唔係實際行動。係現場嘅人，知道大家點諗之後，好應該問問自己，自己嘅目標係咩，而做啲咩先可以去到終點，再因應現場環境，決定自己同小隊嘅行動。如果係咁，冇鬼冇fake news可以左右到大家。

光復香港
時代革命

自推十個

1

2

3

4

5

6

7

8

推

9

10

大家聽住。
知唔知點解政府811咁撚豬會畀你地影到示威者入面有鬼？而唔繼續鬼落去

其實佢地呢招好撚高，政府知我地核彈都唔撚割。所以特登話你知：我地放咗鬼喺你度

等你次次都疑神疑鬼，等戰友間失去咗互相信任。

大家諗吓，由612 走到而家，我地本住一句核彈都唔割先得。所以，所有檢討post，要等該日完咗先好出。仲有唔好懷疑自己身邊嘅人，戰友總畀警鬼多

不割蓆、不譴責、不篤灰、不分化、不足鬼

先推後睇
今日要徹底檢討

塞旅客的話，留返一個counter出黎，放一條極細既路出黎，由佢地排條好長既隊，排都排一兩粒鐘。其他路block Q曬，咁你就人道了無位比人入了。

圍師必缺，你唔使塞死，已經塞死。

其實係
但根本唔夠人

唔使㗎喇
第一日阻人觀感係會差啲
阻多一排阻到個個都習以為常做得

只要大家都有獨立思考，其實鬼就冇用。
銅鑼灣嗰日大家就係太著重啲鬼嘅意見。

其實傾咗大方向，照住自己判斷做自己覺得有用嘅事就ok。

但當你主動阻 就無可避免會有同狗衝突嘅場面
因為佢有正當性

要保持和理非嘅局面
要有大量可以承受和理非抗爭手法嘅抗爭者存在

少人
主動阻
衝突
接受唔到高成本抗爭嘅人退場

只會係vicious spiral

啲狗入來咪爆春袋囉
開心都來唔切啦

咁如果以爆春袋做目標咁我唔否認嘅
但出面啲人好明顯唔係

仲要唔可以排除佢又真係好克制咁逐個拉
咁個cost and benefit ration就極差嘞

所以咪話各有各做囉
文宣咪主動幫手coverup好啲囉

玩咗咁耐都未熟點幫手正當化抗爭手段我唔期望太多

咁當然我最樂見係真係用人數塞爆咗機場啦
喂阿哥
為咗香港嘅利益
你要個外國人cost仲高過local
點都講唔過啦

有文宣spin都最好做個好啲嘅angle先啦

Pish

呢啲交畀文宣喇
勇武嘅爆晒缸，文宣嘅咪就係要背後幫手coverup囉
反正總要有人做醜人㗎啦

就係總有位冇得選擇一定要勇武
所以呢啲有alternatives可以唔勇武嘅場合更加應該要啲只承受到和理非手法嘅人付出

特別係嗰啲劃地自限話自己只能和理非嘅人
路線係一件事我從來都覺得無分對錯
但唔夠人就係付出多與少嘅問題
有冇人屌過攬炒巴唔衝吖

所以咪話兄弟爬山各自努力

但人嘅時間有限㗎嘛
有得揀 去爬返啲得我哋先肯爬嘅山唔好

612 721 811
不分化 不蕉灰 不割席

多謝 本身成晚都處於 唔想割 但又說服唔到自己既狀態

我諗你係覺得啲人唔應該主動阻？

我覺得如果大家嘅出法點係一樣而你明白點解對方有咁嘅行動嘅時候
就唔會指責對方
你覺得阻人飛唔應該
但事實係我哋提供唔到alternatives畀佢
而佢嘅目的係癱瘓機場
癱瘓機場的而且確有用
係冇其他方法嘅時候叫人唔好做一件事又係唔係對成個運動最好嘅做法呢

再退一步諗
假使民意真係咁重要的話
就算你阻到自己友都阻唔到鬼做同一樣嘢
咁嘅時候 基於發生咗嘅事 如果可以 就花時間同旅客解釋下
呢個係將個結局向你理想中好和平咁癱瘓機場嘅畫面進發
而你又有能力做到嘅事

加油

支持攬炒

8.18!!! 荃葵青大遊行改左去 8.25! NOW OR NEVER

推一推

結果成篇嘢變咗冇用咁濟
究竟聽日大家仲會唔會有決心癱瘓機場呢

721 811

我會繼續和理非地癱瘓機場 做好文宣 諗下佔機場嘅初衷係咩
核彈都唔割

[quote]我會繼續去 做好文宣 諗下佔機場嘅初衷係咩
核彈都唔割

推呢個
我係在場人士！！ 有簡易timeline！！ 聽日唔好答錯！

如果我話有人入機場嘅初衷係癱瘓機場呢

現實係 有一班人result oriented
而且覺得有迫切性
唔係話唔夠人就做文宣
所以癱瘓機場有用佢哋就會想每日都癱

如果想和理非落去
就要諗方法用和理非嘅手段達到大家嘅目的
唔會全部人嘅初衷都係一致
但大家要做嘅係
令個結果變成你想要嘅畫面

想和理非嘅
記得叫齊人 將個場變成和理非

聽日見

push

好認同要多文宣為行動正名，等其他人理解。特別今日衝突畫面都真係有啲難睇。

機師罷工會唔會道歉啊？！

其實有一樣嘢真係好難睇嘅

假使大家話想為香港爭取民主自由
迫不得已要擺旅客上枱
但同一時間好多香港人會因為種種原因而唔去機場 連機場都塞唔滿
變相甚至乎唔關事嘅外國人 付出仲要比大部份香港人多
呢個係點都講唔過去
究竟仲點可以話呢個係大多數嘅意願？

所以我真係好希望 只能承受和理非抗爭嘅大家
用行動去證明香港人係迫不得已先咁做

如果夠人嘅 其實又點會有今日類似嘅衝突呢？

p.s. 那邊廂出咗禁令，希望大家唔好令我失望，我哋依家手握嘅，係一張叫癱瘓機場嘅王牌，但再唔用，好快就冇得用。

唔明 可唔可以elaborate